研究小組說，這種持久性表明，在早期岩石記錄中發現的神秘結構更有可能是假化石，而不是真正的化石。 仿製品化石在古代岩石中可能比真正的化石更常見。卡羅琳·格蘭林，2021年2月9日，科學新聞 
 1972年，在一場戲劇性的比賽中，冷戰結束，博比·菲舍爾(Bobby Fischer)從蘇聯特級大師鮑里斯·斯帕斯基(Boris Spassky)手中奪得世界冠軍，當時他還是這位神秘的美國棋手的助手。 國際象棋大師盧博米爾·卡瓦勒克於2021年1月20日去世，享年77歲 
 在我們即將發表在《澳大利亞天文學會期刊》上的關於獸人的論文中，我們分析了所有的可能性，得出結論:這些神秘的斑點看起來與我們已知的任何東西都不一樣。 “WTF ? “:天空中新發現的幽靈圓不能用目前的理論解釋，天文學家很興奮 
 在我們即將發表在《澳大利亞天文學會期刊》上的關於獸人的論文中，我們分析了所有的可能性，得出結論:這些神秘的斑點看起來與我們已知的任何東西都不一樣。 天空中這些幽靈般的圓圈不知從哪裡來|By Ray Norris/ the Conversation | 2020年12月4日|大眾科學 
 加德納說，這塊頭骨化石澄清了很多關於這種兩棲動物生活方式的困惑，但在其他方面，albanerpetontidds仍然像以前一樣神秘。 一種古老的兩棲動物是已知的最古老的具有彈弓狀舌頭的動物|卡羅琳·葛蘭林|020年11月5日|科學新聞 
 而且，作為一個前衛獨立搖滾樂隊神秘的主唱，他滑稽、敏銳、古怪得驚人。 2015年奧斯卡:每日野獸的精選，從斯嘉麗·約翰遜到《少年時代》馬洛·斯特恩| 
 在這方面，波洛托夫是東烏克蘭領導人中最神秘的一位。 2014年5月12日，每日野獸 
 與她的子孫不同，她一直保持著品牌的完整:永遠存在，永遠微笑，但永遠神秘。 皇家色情崇拜|蒂姆·提曼| 2014年4月26日|每日野獸 
 自從格溫妮絲·帕特洛(Gwyneth Paltrow)的“自覺分手”以來，還沒有一個詞如此有趣、如此神秘。 艾薇兒愚蠢的“Hello Kitty”視頻充斥著文化挪用|艾米·齊默爾曼| 2014年4月25日|每日野獸 
 貝蒂·德雷柏突然出現在小屏幕上，她不可否認的存在感與神秘的唐·德雷柏的妻子相匹配。 《廣告狂人》中Don Draper勾搭上的每一個女人|Amy Zimmerman | 2014年4月13日|DAILY BEAST 
 瑟斯頓的藍黑眼睛沉著地、幾乎是憤怒地打量著這個神秘的生物。 陸上|約翰威廉德森林 
 他不會邀請他的前任領袖舍伯恩，因為他無法忍受他慣有的神秘行為。 《英國政治史》第十卷|威廉·亨特 
 起初，它們是隱秘的、神秘的，後來只是模糊的，最後是毫不掩飾的，包含著最痛苦的思想。 《波利比烏斯的歷史》第二卷(2卷)| 
 這個年輕人又變回了那個黑臉、明眸的羅伊，風趣而乾巴巴，嘴角掛著神秘的微笑。 《森林之人》贊恩·格雷 
 這個女孩是一個神秘的生物，沉默寡言，只顧自己，對社會生活的互讓避而不談。 開放性問題|伊麗莎白·羅賓斯